今期流行CY

2018年08月14日

今期流行CY

電視台搞全民造星有聲有勢，但如果和一男子相比，猶有不及。香港最大的造星工廠便是區區特區和一男子。

最新造星作品，香港民族黨，陳浩天。

介紹番，他是第一批因為政治主張而被DQ的立法會參選人，但大家通常只記得同期的參選人梁天琦。

2016年8月，香港民族黨添馬舉行集會，抗議政府打壓立法會參選人。

當社會擔心他們會否衝擊起義，陳浩天卻大派定心丸，時機未成熟，人數不夠多，只想舉行和平集會，民間集氣。

然後有很長一段時間，都不見陳浩天的名字。

但一出現便聲勢浩大，警察登門宣讀聖旨：民族黨被禁。

這個被禁的背景是甚麼？就是不論叫獨立派還是自決派都有點「偃旗息鼓」的時候，就是立法會補選各非建制當選人都事先聲明會乖乖宣誓無添加的時候，就是今期已經不再流行「玩嘢」、「講獨」的時候，好地地無端端，政府禁制香港民族黨。

一時之間，塵封已久的「香港獨立」又浮上水面，成為今期香港流行的政治潮碼。

然後FCC邀請陳浩天，FCC被CY狠批，「陳浩天能否公開演講」變成了香港言論自由的指標，再加插香港電台可否直播陳浩天FCC演講的風波。至此，造星完成，陳浩天FCC演講已經變成了劉德華黃子華級數的搶手演出，萬眾期待。

一個本來淡出公眾視線的陳浩天突然成為風雲人物。

當然，共產黨的鬥爭思維一向都是「指桑罵槐」，批「海瑞罷官」實際是批劉少奇，「批林批孔」實際是批周恩來，借題發揮是常態。同樣，批陳浩天實際又是批甚麼呢？我們看到批陳過程中，「紅線論」成為壓倒言論自由、新聞自由的最高指示，也看到傳媒機構主事人行使了「一錘定音」的權利，這些都是意外收穫。空中隱約聽到毛澤東「千萬不要忘記階級鬥爭」的聲音，香港人要準備全民運動了。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
689的政治運程 (馮睎乾)

下一則
下一則
鄙視是最大的羞辱 (高慧然)